成交量價格分析實例 : GBP/USD

成交量價格分析實例 : GBP/USD

很久沒有和大家解究成交量價格分析(Volume Spread Analysis)的例子，今天想和大家分享在剛剛過去的星期四，五，兩個英鎊兌美元的例子。

在成交量價格分析當中，背景(Background)是非常重要的一環，上圖四小時圖上可見，英鎊兌美元升勢已維持個多星期並進入了Sell order flow zone，這個資訊告訴我們，是留意沽空英鎊的合適時機。

上圖是剛過去的星期四，10月11日的五分鐘圖，在亞州交易時段，香港時間早上9點45分到10點，在該15分鐘內價格突然急升近40點子，進入了Sell order flow zone，可以見到成交量也突然上升，這個狀況在亞洲早市並不常見。價格在急升後沒有持續，反而不斷下滑，這顯示在亞洲時段開始有大手沽空英鎊兌美元的動作，亦更鞏固我們對做空的信心。

當天晚上8點30分，紐約交易時段美國公佈9月消費物價數據，英鎊兌美元在數據公佈後立即急升25點子，同時亦顯示十分高的成交量，並升穿當日在亞洲早市所創的當日高位1.3244，而隨後的十數分鐘價格徘徊在該高位，蠢蠢欲升的樣子。

當然，作為大戶的追隨者，我們知道這些動作背後的底蘊。結果不出所料，當早前做空的交易者被止損，突破買進的入市後，價格便開始回落，又是一個典型數據公佈陷阱(News trap)的假突破，這也是我們入市的訊號。當價格跌破高成交量之後的第一個支持位(Automatic Support)，就是我們入市做空的時候。

這些大戶操控市場的技倆可說是歷久常新，不足24小時後，又出現同樣的故事。英鎊兌美元在翌日週五倫敦開市時段再度重施故技，一開市便以高成交量升穿昨日高位1.3246，並停留在該價位之上整整一小時，這個牛市的假象，很快便成了好友的惡夢，價格隨後一直下跌近一百點子並在低位收市，而同樣地，作為大戶追隨者的我們，又得到了一個獲利的良機。

其實只要細心留意，大戶的動作並不難觸摸，他們不斷用同樣的方法，去利用散戶的羊群心態，和欠缺耐性的缺陷去謀取他們最大的利益，而成交量價格分析，是一套很好的方法去追蹤他們的足跡，若能夠配合Order flow theory一併運用的話更是事半功倍。

留名學野
利申睇好GU breakout

巴打用邊間玩forex？ 香港好似無咩選擇

VSA主要係做短線intraday

以前用開FXCM幾好用

留名學習

請教，澳元對美金，長期係咪睇跌多
唔敢短炒

咁依家用邊間？

小小trader lm

只做daytrade / overnight trade

Lm學嘢
凈係trade過GBP haha

樓主能否對之後走勢作出預測

如果捉到路嘅專注一隻都唔錯㗎

中長線來講都係睇跌，但係要注意落到0.68樓下好大機會反彈

巴打點睇gbp/usd如果脫歐協議達成，會否即日急升幾個%？
又如果脫歐協議達唔成，會跌到幾多%？
有冇預計幾時會有呢個breakout？

多謝提示，我自己諗住長期睇跌，波幅玩唔起

自問無咁嘅本事預知咁多野

唔洗客氣

可唔可以具體啲？

Saxo幾好